\subsection{Richtig Funken und Kommunizieren im Trupp}
	Zum generellen Gebrauch des Funkgeräts sei auf den TFAR-Mod verwiesen. Weiterhin sollte man die eigene Stimmlautstärke nicht auf >>Laut<<, (>>yelling<<) stellen. Dies verhindert, dass die Kommunikation, mehreren eng geführten Trupps, vermischt wird.\\
	Grundsätzlich sollten alle wichtigen Meldungen dem Truppführer, über die Trupp interne Funkfrequenz, mitgeteilt werden.
 
\subsubsection{Kontakmeldungen}
	Kontaktmeldungen sollten im Optimalfall nach einem bestimmten Schema ablaufen. Auch hier gilt im Gefecht wird nicht jede Kontaktmeldung perfekt sein. Dennoch sollte man sich an dieser Meldeform möglichst nah orientieren.
	\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{-4pt}
		\itemsep-4pt
		\item >>Kontakt<< oder >>Freunde<<
		\item Anzahl 
		\item Was
		\item Wo (Grobe Richtung, Landmarke (ggf. verfeinern), Gradzahl auf Kompass) 
		\item Entfernung
		\item Weitere Angaben (Bewaffnung, Alarmzustand (heiß oder kalt), Bewegungsrichtung, ...)
	\end{itemize}

	Beispiele:\\
	>>Kontakt -- 1 feindlicher \acs{SPZ} -- auf 4 Uhr -- Rechts über der Hütte -- auf 95° -- ca. 500m<< \\
	>>Kontakt -- 3 Infanteristen -- auf 1 Uhr -- Kommen über den Hügel -- bei 25° -- ein \acs{MG} -- ca. 300m -- kalt<<

\subsubsection{Funkgespräch unterbrechen}
	Um eine aktuell durchgeführte Funkmeldung oder Gespräch zu unterbrechen, um eine Meldung abzusetzen von höherer Priorität, oftmals Feindkontakt, hat sich ein kurzes >>Break, Break<< oder >>Check, Check<< als sinnvoll heraus gestellt.\\
	Beispiel: \\
	TF: >>Wir gehen folgendermaßen vor Bud \dots<<\\
	TM: >>Break, Break<< \dots >>Kontakt feindlicher Trupp auf 2 Uhr  100m nähert sich<< \dots\\
	TF: >>Verstanden, Feuer frei<<

\subsubsection{Sonstige Meldungen}
	\paragraph*{Betreten von Fahrzeugen}\hfil\\
	Bei betreten oder verlassen von Fahrzeugen wird sich kurz und prägnant gemeldet das man dieses entsprechend betreten oder verlassen hat, damit erhält der TF die Information wo sein Trupp sich befindet und die Truppmitglieder wissen wie sie sich zu verhalten haben. (Erst wenn 3 meldet das er sitzt kann 2 aufsitzen)\\
	Beispiel:  >>3, Sitzt<<

	\paragraph*{Sicherungsposition melden}\hfil\\
	Meldungen über aufgebaute Sicherung können sehr nützlich sein um dem TF über den Status der Sicherung zu informieren. \\
	Beispiel: >> Hier 6, Sicherung nach 6 Uhr steht<<

	\paragraph*{Trupp in Bewegung}\hfil\\
	Das letzte Trupp Mitglied (üblw. die Nr.\,6) meldet den Status der Bewegung. \\
	Beispiel: \\
	TF: >>Im Stack Marsch<< \\
	TM 6: >>Trupp in Bewegung<<
	
	\paragraph*{Statusmeldung und durchzählen}\hfil\\
	Nach heftigen, ggf. unübersichtlichen Feindbeschuss ist es sinnvoll den Status des Trupps abzufragen. Sollte der Truppführer nicht erreichbar sein kann auch ein Trupp Mitglied die Statusabfrage anordnen. \\
	Es wird generell von 1 an heruntergezählt. (Wenn 1 die Statusmeldung anordnet entfällt die Meldung der 1 i.\,d.\,R.)  \\
	Aufbau der Meldung: \\
	>>Nummer, Gesundheitsstatus, ggf. Besonderheiten<<  \\
	Beispiel:\\
	>>1 hier 5, Kommen<< \dots (keine Reaktion)\\  
	>>Hier 5, Trupp Status durchgeben<< \dots (kurz warten 1 und 2 melden sich nicht)\\ >>Hier 3, Status Rot<< \dots\\ 
	>>Hier 4, Status Grün, zwei Verletzte auf dem Hügel<< \dots usw.

\subsubsection{Wichtigste Funkabkürzungen und Begriffe}
	\begin{longtable}{p{0.1\linewidth}p{0.25\linewidth}p{0.05\linewidth}p{0.1\linewidth}p{0.35\linewidth}} 
		\toprule
		\acs{SPZ}	& \acl{SPZ}	&& Standby	& Bitte warten \hfil\\ 
		\midrule
		\acs{KPZ}	& \acl{KPZ}	&& Kalt		& keine Gegner; Gegner haben uns nicht erkannt\\ 
		\acs{AA}	& \acl{AA}	&& Heiß 		& Gegner eröffnen Feuer, haben uns entdeckt \\ 
		\acs{AT}	& \acl{AT}	&& \acs{OPL}	& \acl{OPL} \\ 
		\acs{MG}	& \acl{MG}	&& \acs{CAS}	& \acl{CAS} \\ 
		\bottomrule
	\end{longtable}


